(牽上床搵被擒） 房協「暫租住屋」策誠軒煤氣喉驚現破孔 住戶憂爆炸釀災難

位於大埔滘的「暫租住屋」策誠軒單位煤氣喉驚現破孔，負責管理的香港房屋協會「慢半拍」處理，住戶憂出現漏煤氣甚至爆炸事故！策誠軒早前翻新成過渡性房屋，有住戶８月中收樓時發現煤氣喉出現破裂，起初向負責管理的房協求助，但只表示會安排人員在喉管外層補漆，如要換喉住戶須自費5000元，即近月租兩倍，最終周旋近兩周方獲免費更換煤氣喉。住戶批評房協漠視住戶需要及生命安全，有議員亦炮轟房協漠視基層苦況，坦言對事件零容忍。

被安樂死失敗

司徒太於9月正式遷入策誠軒一個高層單位，驗收時發現單位裝修馬虎，煤氣喉更出現生銹的情況，甚至出現兩個破裂的小孔，擔心會出現漏煤氣事故。後來經煤氣公司職員檢查後，職員指出存有一定危險性，並向其報價及建議更換煤氣喉。司徒太就此聯絡房協職員，但獲回覆指相關承辦商已視察喉管，同時承認喉管出現銹漬，但沒有更換必要，只會安排人員在喉管外層重新補漆。直至司徒太向各方求助及周旋多天，房協才突改變同意其更換喉管。
司徒太對此感到萬分無奈及失望，並炮轟房協敷衍了事，明知煤氣喉出現破孔及有爆炸危機，亦不願意協助換喉。她又指自己輪候公屋5年，日常支出緊絀，更換喉管的費用高達月租兩倍，相信不少住戶都無法負擔，認爲房協敷衍處理住戶問題，置基層於水深火熱之中。

吹到爆炸 正宗俾床俾訓，遲早搞埋你老婆